專訪前國泰空姐續論星客｜「踢波阿伯」好兄弟填病歷表擺款 評「潮流西客」: 佢用粗口招呼你已算畀面

一場「疫」轉

國泰早前進行歷來最大規模的裁員，震撼全港，又一個變了質的香港品牌，留下簽新約的「倖存」者，或一班離場的「棄將」，是禍是福，視乎你如何看待自己的人生旅程。

如早前一位國泰空姐，呢頭失業，轉頭在另一天空極速成名！她就是八年前已開設頻道「Smart Travel」的YouTuber阿Tsar(人稱她阿Sa)，早前由直播國泰大地震，到暢談多年來在航空界的秘聞，其中名人明星在雲霄上的真我本性，非一般普羅大眾為人知的見聞，就因她句句到肉，用詞精僻分享後，一夜間粉絲如衝上雲霄，激增數千，現有6萬訂閱戶。

她說當日收到國泰「無情雞」後，有解脫快感，離開工作超過廿年的公司，亦毫不依戀。「十月前，我嘅YouTuber頻道開始多少少人鍾意睇，我心諗你裁走我唔緊要，但至少要快啲畀我知道，正當想叠埋心水全職做YouTuber，而家畀咗個答案我，我嘅目標更加明確，即係頭也不回，所以會覺得任何事情總有上天安排，只能夠喺當下將任何眼前事情做好，但過去嘅就要let go。」一場「疫」轉，阿Tsar由機艙經理，變成爆紅YouTuber。

空姐變當紅YouTuber｜阿Tsar航空界奇女子 李若彤曾是上司 評下屬譚小環:佢轉數快口才好
「潮流西客」一發老脾掟嘢

有廿年以上資歷，個人閱歷亦極其豐富，由雲霄中光怪陸離見聞，到生活品味、精於堪虞命理，天南地北統統耍家。既然外界對十大優劣星客反應熱烈，阿Tsar亦樂於繼續分享星客秘聞。

分享他們軼事的目的，並非純粹滿足八卦，而是警世。「想透過呢啲喺好多人心目中嘅偶像，佢哋嘅行為舉止，在普羅大眾係一個學習對象。」對住空姐，坐頭等買服務的藝人如照妖鏡，一言一行表露無遺。

被她列入十大最討厭星客當中，名列榜首的「潮流西客」，阿Tsar說他在航空界，用四個字形容:「聞風喪膽！即係佢只用粗口招呼你，已經算係畀面。」

這位愛追潮流，近年育有一女的「西客」脾氣暴躁，惡行中除指著為他處理事件的機長說：「You are just my driver！」，亦試過向空姐掟嘢。「佢向空姐掟嘢，唔使一杯飲料，只係一啲輕物，例如登機證或入境紙。」至於甚麼事令他動怒，阿Tsar續說:「雞毛蒜皮到佢哋都講唔出原因，可能遲咗回應都會受到粗暴對待。」
「踢波阿伯」親民面孔的背後

至於她的親身經歷，是排行第五位的討厭星客「踢波阿伯」，當日她在機艙經過，被對方喝停：「攞杯水畀我！」，她被「踢波阿伯」的無禮，窒了一下:「梗係愕然啦，覺得佢使唔使咁樣呀？好似吩咐隻狗咁樣。」

「踢波阿伯」向來在鏡頭及觀眾前是行親民，故此無禮一喝，跟平日形象落差極大。

不過國泰空姐出名嚴格訓練，服務水平屬國際級，加上阿Tsar天生EQ高，故此被客人呼喝，她的應對:「我窒咗一下之後，就若無其事咁攞杯水俾佢，因為返工唔可以對事情太介懷。有少少唔舒服之後，好快幾秒鐘已經覺得只係客人一個，唔可以覺得所有人都好有教養。」幸好「踢波阿伯」非她偶像，不致令她失望！「我覺得佢唱歌好聽，不過佢唔係我偶像，因為對我嚟講，有少少uncle感覺。」

「踢波阿伯」鏡頭前行親民，但阿Tsar就親身體驗對方的無禮。
「踢波阿伯」好兄弟亦屬「極品」

「踢波阿伯」同聲同氣好兄弟，亦屬極品，阿Tsar以生動鬼馬的YouTuber腔，分享以下一則。

「做娛樂圈好少人可以紅足幾十年，你紅唔紅，分分鐘普羅大眾俾你自己更清楚。有一位藝人，曾經喺東南亞紅極一時，我講嘅係曾經，由吉隆坡飛去檳城。咁啱嗰班機有一位好年輕嘅舊同事空姐喺班機上，藝人唔知係咪唔夠瞓頭痛，就向呢位年輕空姐攞兩粒止痛丸。當時呢間航空公司有個規矩，但凡飛機上面有客人唔舒服，要問空姐攞藥食，空姐係需要要求病人填寫一份病歷表，作為公司記錄。當呢位年輕空姐攞頭痛藥丸畀呢位藝人，及請佢填上一份病歷表，藝人即刻上身，挺直條腰除下黑超，喺病歷表上填咗個明星簽名。我呢位年輕空姐朋友，少不更事，唔知呢位uncle喺病歷表上寫咗啲咩嘢，入到廚房向一位年資比較深嘅空姐，講番呢件事。資深空姐一睇呢個簽名，即刻笑咗出嚟，話得喇得喇，我幫佢填啦！年輕空姐仲未知死，追問呢位阿姐，嗰位uncle係邊個？阿姐就話，嗰個客人嘅名，唔係叫做Kenny G，嘥鬼氣啦，食塊卡樂B啦！」

「踢波阿伯」的同聲同氣好兄弟，跟他同樣屬「極品」。